<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://yue233.github.io</id>
    <title>YueGe</title>
    <updated>2020-03-08T15:56:14.784Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://yue233.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://yue233.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>我并不是什么悲观主义者。</subtitle>
    <logo>https://yue233.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://yue233.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, YueGe</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[世间再无黑曼巴]]></title>
        <id>https://yue233.github.io/post/Black-Mamba/</id>
        <link href="https://yue233.github.io/post/Black-Mamba/">
        </link>
        <updated>2020-01-27T13:11:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>再见科比：人生就像含泪的微笑，只是你一离开，我们的眼泪已决堤。</p>
</blockquote>
<p>有人说，人类的进步很大一部分原因是因为喜欢模仿，而模仿的多了，我们就把一直模仿的那个人当作偶像，在诸多年模仿科比的过程中，作为一个自媒体作者我时刻保持着理智，这个理智大多数反映为一些假消息来临的时候我会把手机扔到一边，然后说一句：“XX！”</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>再见科比：人生就像含泪的微笑，只是你一离开，我们的眼泪已决堤。</p>
</blockquote>
<p>有人说，人类的进步很大一部分原因是因为喜欢模仿，而模仿的多了，我们就把一直模仿的那个人当作偶像，在诸多年模仿科比的过程中，作为一个自媒体作者我时刻保持着理智，这个理智大多数反映为一些假消息来临的时候我会把手机扔到一边，然后说一句：“XX！”</p>
<!-- more -->
<p>就像今天，准确的说是2020年1月27日的早晨，在8：30的时候我看见许多家新闻媒体的推送是“科比丧命于空难”，我习惯性地把手机扔到一边骂了一句脏话之后翻身睡去，就在翻身的一瞬间我的理智告诉我，这次可能是真的……而微信不断跳动出的信息告诉我：“你的偶像真的离开了。”</p>
<p>一个写稿的朋友在这件事情上的看法比我浪漫了许多，他在自己的文章中说：“死是相对于生的另一种存在。”换句话说科比就依然存在。作为多年唯物主义者的我倒是在生气，当然，在这种伤心的时刻生气往往意味着不成熟。不成熟的我像个霸占自己玩具的孩子一样在心里阴仄仄骂朋友圈的许多朋友：“那些不看球的，你凭什么纪念科比？那些抄袭文案的，你凭什么纪念科比？那些这个时候还在开玩笑的，你凭什么纪念科比？那些球迷的女朋友，你凭什么因为男朋友纪念科比？”</p>
<p>就像我一个做球鞋测评的朋友，他哭了半宿然后也生气了，说那些卖球衣球鞋的，这种时候还要趁机涨价发财，你们凭什么纪念科比？</p>
<p>唯一可以安慰我们的是，那些不了解科比的人也像我们一样知道科比，他们不够尊重，但是这样地震级别的纪念，也折射出科比的伟大。</p>
<p>我们时常发现，一位卸任的总统当年只不过是个能言善辩的演说家，一个将军离开了军队很可能是个无所作为的市井英雄。但是科比-布莱恩特的伟大却是名副其实的，你可能不喜欢他，但是你无论如何都不能否定他在篮球场上的表现引起了你的兴趣。他的绝杀摄人心魄，他的扣篮让人难以平静，他曾经遭受揶揄嘲讽，我们纪念他也好，赞赏他也好，他在篮球史上的地位我们可以继续争论，我们崇拜者对他的颂扬或者那些科黑对他的诋毁一样都可能有失偏颇，但我们毋庸置疑一点：他是个天才。</p>
<p>在13岁的时候就可以打败职业球员，在初出茅庐的时候就能拿到扣篮大赛的冠军，在独自带队之后不出几年就可以拿到总冠军，在退役之后可以拿到奥斯卡。无数个我们幻想的目标在他那里都可以轻松实现。一个偶像级别的人总是跳脱开我们的思维的，他什么都好，他一切都是完美的。</p>
<p>科比走了，每一个和他共事过的球员都在分享他们的独家记忆；科比走了，每一个他教导过的孩子回忆着科比对他的激励；科比走了，每一个粉丝都失声痛哭，感到惋惜……我们擦干眼泪要接受这个事实，这个是世界失去了一个天才，失去了整个地球最棒的球员，失去了一个伟大的父亲，失去了一个最佳伴侣。但科比又没走，我们学会了像他一样冷静地面对生活，我们学会了像他一样努力，我们学会了像他一样拍拍后辈的头，鼓励他们继续走下去。</p>
<p>死，是另一种存在，愿你与光同尘。人生，总是一场含泪的微笑。再见了，伟大的科比-布莱恩特。mamba！out</p>
<p>2020-1-27</p>
<hr>
<p>愿逝者安息，死亡并不是终点。</p>
<p><strong>本文转自：<a href="https://baijiahao.baidu.com/s?id=1656850217894724815&amp;wfr=spider&amp;for=pc">《再见科比：人生就像含泪的微笑，只是你一离开，我们的眼泪已决堤》</a></strong></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[春节、年味]]></title>
        <id>https://yue233.github.io/post/2020/</id>
        <link href="https://yue233.github.io/post/2020/">
        </link>
        <updated>2020-01-24T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>🍖盼望已久的2020已经到来，不知道你在春节里又胖了几斤呢，有没有见到想见的人，去想去的地方？</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>🍖盼望已久的2020已经到来，不知道你在春节里又胖了几斤呢，有没有见到想见的人，去想去的地方？</p>
</blockquote>
<!--more-->
<h2 id="春节">春节</h2>
<p>今天是中国传统意义上的一大节日——春节，这也代表这我们的生活正式的迈进了二零二零。</p>
<p>二零二零年为农历庚子年（鼠年），庚子年是农历一甲子中的一个，比如1840、1900、1960、2020、2080……（以60年一周期） 所谓农历的干支纪年，也就是：干支就字面意义来说，就相当于树干和枝叶。我国古代以天为主，以地为从，天和干相连叫天干，地和支相连叫地支，合起来叫天干地支，简称干支。</p>
<h3 id="小插曲">小插曲</h3>
<p>我国古代历史悠久，在民间也有许多怪事奇谭，古时民间曾流传过一个传说“庚子年必有大乱”</p>
<p>最近武汉新型冠状病毒的事情闹得沸沸扬扬，可以说是自05年以来第一次全国大规模病毒传染。截至到今天，全国已经有近千例病症。正好又恰逢年关，对人名群众产生了不小的影响。但我相信在武汉全市人民的努力下、全国人民的努力下，一定能控制住病情。希望早上起来可以看见“xxx病毒已得到完全控制”这算是春节里一个最好的礼物吧！</p>
<h2 id="年味">年味</h2>
<p>今年的除夕其实我也并没有看春晚，不知道从什么时候起年味就淡了许多。可能是长大了对一些东西就不怎么感兴趣了。</p>
<p>记得在小时候，过年第一个特征其实就是在腊月二十三左右全家人就差不多团圆了，每天晚上会围坐在一起吃饭。到了隔天可能会去亲戚、邻居家互相串门，或者去买一些过年所需的年货。腊月二十九，大年三十前一天晚上，父母会做一桌子菜，或许不怎么丰盛，但是香就对了。大年初一到初四，一般都是去关系比较好的亲戚家拜年，当然那时候肯定少不了我们小孩子的红包，可以说也是我们一年里最快乐的时候？（虽然收到的钱多半到不了我们手里）</p>
<p>其实过年少的不是年味，少的而是曾经很容易满足的我们。（你品，你细品）</p>
<hr>
<p>文章水完了，春晚也快结束了，炮竹声也停了，最后在这里祝愿大家鼠年大吉，万事如意，新的一年一起努力！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[鸽了很久的一篇文章]]></title>
        <id>https://yue233.github.io/post/start/</id>
        <link href="https://yue233.github.io/post/start/">
        </link>
        <updated>2020-01-23T12:43:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>有些话很久就想说，就想写了。有些事情很久就有想法想开始做了。但到现在才开始说、开始做，归结原因还不是懒么。从今天起，我不再是一个鸽子。</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>有些话很久就想说，就想写了。有些事情很久就有想法想开始做了。但到现在才开始说、开始做，归结原因还不是懒么。从今天起，我不再是一个鸽子。</p>
</blockquote>
<!--more-->
<p>一件事坚持下来真的很难。</p>
<p>今天是己亥年腊月二十九,明天就是除夕了。我也不知道我是从哪又来的动力把这个“濒临死亡”的小站点又重新搞了起来。不晓得这次可以坚持多久、不晓得这次是不是三分热度，但这次肯定是会尽我自己最大的努力维护好这个站点。</p>
<p>古人言：“善始者实繁,可终者盖寡。”一些事开始的时候或许人人都能做的很好,但真正坚持下来的却没有几个。对于这些日子的淡网，这次重新来过或许也不再追求什么酷炫的模板、写什么技术文章了。现在唯一的目的就是把网站运行下去，写一些真实、自己想写的东西。</p>
<p>在平常的生活中我也许就是一个闷骚的人，有时内向、有时外向。关于我这个人，我在<a href="/about.html">About界面</a>中已经简单写道，正如小时候的理想和现在的理想，也只不过是局限在自己周围人的身上。但是我也不甘于现状，不甘于平庸。</p>
<p>至于这次建站的初衷简单来说就是为了“长见识”。在维护自己博客的当中学习技术、练好文笔、增长见识、结交朋友。生活不也就那样，所以说，这有什么难的？（微微心虚）</p>
<p>关于本站的未来发展计划应该也会围绕生活来写，技术文的话能尽力写就尽力写吧，毕竟能力有限。如果今天算是本站的生日的话，那我希望我可以在一周年的时候这个网站还存在着。（很简单的一个小目标）</p>
<p>多的就不说了，反正也写不出来啥了（这句划掉）。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>